從拜年看香港產業架構：醫護>法律>金融會計>工程>IT

通常過年一大班親戚聚會

最風光一定係醫生律師，拜年就係去佢地屋企拜，屋企通常最大

然後就到做銀行做會計既親戚，佢地最中意擺條車匙上枱面，條車匙唔係波子都雙B audi

然後到工程，佢地最中意圍埋一班工程親戚傾行內野，通常渣日本車

最後係IT，佢地一係唔去拜年,就算拜都唔會派利是，因為通常做IT既親戚都結唔到婚，坐公共交通工具，拜年自己一個病埋一角禁電話

未數公務員

公務員多假

新年通常去旅行唔拜年

依家IT 工程9個個都20k起，醫護 金融會計水尾啦

30歲比人炒

IT狗中年被人炒左唔敢去拜年怕親戚問起最近撈成點唔敢答自己比人裁員

醫護點樣水尾啊
今年興完生cancer下年唔興啊？

It 要24*7 support
扑緊野個場有事都要去debug

智障，你有返咁上吓料的話30歲後只會愈來愈好搵

IT狗D料會過期outdated架啊哥

😂😂😂😂😂

未計車房地盤仔
好揾d it工程dog

車房仔做到咁上下年紀儲到客會自己開檔

地盤佬做得耐一係變大工師父負責簽名睇手工，一係變判頭蛇頭，收入唔錯

好搵既it係外國，唔會係香港

係

又係你

最風光係班商家。

一個家族如有醫生，又有律師，其他成員都係做生意啦，工程同IT嘅都係公司老闆，
同埋有錢人過新年唔會係香港，多數返加拿大/澳洲老家度假，或者係去瑞士滑雪🎿

外國如果搵返同香港一樣level嘅IT其實人工冇咩分別(税後)

已經諗唔透巴打開咁多個唱淡it post嘅目的係咩
唔係想屌巴打 真係純探討

想積陰德

IT佬做到咁上下都可以簽下字,畫隻龜
不過係比人兜走果時
簽自願離職信,無肥雞餐拎

真實案例

其他唔比較，但會計真係